\documentclass[12pt,fleqn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{multicol} 
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=0.5cm]{geometry} 
\usepackage{fancyheadings} 
\pagestyle{fancy} 
\headheight1.6cm 
\lhead{} 
\chead{} 
\rhead{\includegraphics[scale=0.5]{logo.png}} 
\lfoot{} 
    \cfoot{} 
    \rfoot{} 
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{cancel} 
\usepackage{pgf,tikz} 
\usetikzlibrary{arrows} 
\newtheoremstyle{aufg} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{aufg} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\newtheoremstyle{bsp} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\em}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{bsp} 
\newtheorem{beispiel}{Beispiel} 



\begin{document} 
    \begin{flushleft}
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$4+(+1)=5$
\item 
$10+(-6)=4$
\item 
$4-(5)=-1$
\item 
$9-(-6)=15$
\item 
$-(4)+(-10)=-14$
\item 
$-(-3)-(+8)=-5$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$3(2+4)=18$
\item 
$2(4-1)=6$
\item 
$3(-1-1)=-6$
\item 
$(-4)(-3-1)=16$
\item 
$(-1+5)(-5+4)=-4$
\item 
$(-3+2)(-2-3)=5$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{2} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$7a+8a=15 a$
\item 
$13c-5c=8 c$
\item 
$-19x-9x=- 28 x$
\item 
$-16t+20c-13t=20 c - 29 t$
\item 
$a^2+ab+ab+b^2=a^{2} + 2 a b + b^{2}$
\item 
$a^2-ab-ab+b^2=a^{2} - 2 a b + b^{2}$
\item 
$a^2-ab+ab-b^2=a^{2} - b^{2}$
\item 
$2a^2+8a\cdot b-1a\cdot b+1b^2=2 a^{2} + 7 a b + b^{2}$
\item 
$3a^2+3a\cdot b-6a\cdot b+6b^2=3 a^{2} - 3 a b + 6 b^{2}$
\item 
$6a^2+6a\cdot b-6a\cdot b+6b^2=6 a^{2} + 6 b^{2}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$9(10a+7)=90 a + 63$
\item 
$9(2y-5x)=- 45 x + 18 y$
\item 
$-1(-8-3t)=3 t + 8$
\item 
$(1a+4)\cdot 4=4 a + 16$
\item 
$(5y-6x)\cdot 4=- 24 x + 20 y$
\item 
$(-4-3t)(-10)=30 t + 40$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(4x+6)(2x+9)=8 x^{2} + 48 x + 54$
\item 
$(4a-5)(9a-3)=36 a^{2} - 57 a + 15$
\item 
$(-10x+8)(1x-1)=- 10 x^{2} + 18 x - 8$
\item 
$(-4y+1)(-9y+3)=36 y^{2} - 21 y + 3$
\item 
$-(3s-1)(-4t-1)=12 s t + 3 s - 4 t - 1$
\item 
$(-7x-10)(2y+3)=- 14 x y - 21 x - 20 y - 30$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(a+b)^2=a^{2} + 2 a b + b^{2}$
\item 
$(a-b)^2=a^{2} - 2 a b + b^{2}$
\item 
$(a+b)(a-b)=a^{2} - b^{2}$
\item 
$(5x+5y)^2=25 x^{2} + 50 x y + 25 y^{2}$
\item 
$(4r-7s)^2=16 r^{2} - 56 r s + 49 s^{2}$
\item 
$(1v+3t)(1v-3t)=- 9 t^{2} + v^{2}$
\item 
$(6x+8y)^2=36 x^{2} + 96 x y + 64 y^{2}$
\item 
$(1r-6s)^2=r^{2} - 12 r s + 36 s^{2}$
\item 
$(7v+3t)(7v-3t)=- 9 t^{2} + 49 v^{2}$
\item 
$(5x+5y)^2=25 x^{2} + 50 x y + 25 y^{2}$
\item 
$(3r-3s)^2=9 r^{2} - 18 r s + 9 s^{2}$
\item 
$(2v+3t)(2v-3t)=- 9 t^{2} + 4 v^{2}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\end{flushleft} 
\end{document}