\documentclass[12pt,fleqn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{multicol} 
\usepackage{framed}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=0.5cm]{geometry} 
\usepackage{fancyheadings} 
\pagestyle{fancy} 
\headheight1.6cm 
\lhead{Name:} 
\chead{\hspace{5cm} Klasse: \qquad\qquad Datum: \qquad\qquad} 
\rhead{\includegraphics[scale=0.3]{/home/pfranz/hbo/logo.png}} 
\lfoot{} 
\cfoot{} 
\rfoot{} 
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{cancel} 
\usepackage{pgf,tikz} 
\usetikzlibrary{arrows} 
\newtheoremstyle{aufg} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{aufg} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\newtheoremstyle{bsp} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\em}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{bsp} 
\newtheorem{beispiel}{Beispiel} 


\begin{document} 
    \begin{flushleft}
\begin{center}AB 5 - Potenzen\end{center}\begin{aufgabe} ~ \\ 
Schreibe ohne Potenz als Multiplikationsaufgabe. \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$8^{5}=$$8\cdot8\cdot8\cdot8\cdot8$
\item 
$3^{5}=$$3\cdot3\cdot3\cdot3\cdot3$
\item 
$2^{5}=$$2\cdot2\cdot2\cdot2\cdot2$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
Schreibe als Potenz. \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$6\cdot6\cdot6\cdot6=$$6^{4}$
\item 
$4\cdot4\cdot4\cdot4\cdot4\cdot4=$$4^{6}$
\item 
$6\cdot6\cdot6=$$6^{3}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
Schreibe als Bruch. \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$9^{-1}=$$\frac{1}{9^{1}}$
\item 
$8^{-1}=$$\frac{1}{8^{1}}$
\item 
$3^{-2}=$$\frac{1}{3^{2}}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
Schreibe als Wurzel. \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$5^{\frac{11}{8}}=$$\sqrt[8]{5}^{\,11}$
\item 
$9^{\frac{6}{5}}=$$\sqrt[5]{9}^{\,6}$
\item 
$8^{\frac{15}{4}}=$$\sqrt[4]{8}^{\,15}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
Schreibe als Potenz. \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$\sqrt[3]{6}^{\,1}=$$6^{\frac{1}{3}}$
\item 
$\sqrt[6]{7}^{\,5}=$$7^{\frac{5}{6}}$
\item 
$\sqrt[14]{4}^{\,5}=$$4^{\frac{5}{14}}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
Schreibe als eine Potenz. \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$3^{9}\cdot3^{-6}=$$3^{3}$
\item 
$3^{9}\cdot3^{5}=$$3^{14}$
\item 
$8^{5}\cdot8^{-10}=$$8^{-5}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
Schreibe als eine Potenz. \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$\frac{3^{1}}{3^{-4}}=$$3^{5}$
\item 
$\frac{8^{-3}}{8^{-9}}=$$8^{6}$
\item 
$\frac{8^{7}}{8^{2}}=$$8^{5}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
Berechne mit dem Taschenrechner. \\ 
\begin{multicols}{2} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$6\cdot8^{5}+1\cdot6^{1}=$$196614$
\item 
$-4\cdot2^{1}+3\cdot5^{-2}=$$-7.88$
\item 
$-8\cdot3^{5}+7\cdot2^{1}=$$-1930$
\item 
$0\cdot9^{2}+1\cdot3^{3}=$$27$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\end{flushleft} 
\end{document}