\documentclass[12pt,fleqn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{multicol} 
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=0.5cm]{geometry} 
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{cancel} 
\usepackage{pgf,tikz} 
\usetikzlibrary{arrows} 
\newtheoremstyle{aufg} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{aufg} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\newtheoremstyle{bsp} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\em}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{bsp} 
\newtheorem{beispiel}{Beispiel} 



\begin{document} 
    \begin{flushleft}
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$5+(+7)=$
\item 
$2+(-7)=$
\item 
$8-(4)=$
\item 
$1-(-9)=$
\item 
$-(2)+(-4)=$
\item 
$-(-2)-(+4)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$4(4+3)=$
\item 
$1(5-3)=$
\item 
$1(-3-5)=$
\item 
$(-4)(-3-5)=$
\item 
$(-5+4)(-4+5)=$
\item 
$(-1+2)(-2-1)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{2} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$15a+17a=$
\item 
$19c-5c=$
\item 
$-8x-18x=$
\item 
$-9t+15c-12t=$
\item 
$a^2+ab+ab+b^2=$
\item 
$a^2-ab-ab+b^2=$
\item 
$a^2-ab+ab-b^2=$
\item 
$5a^2+8a\cdot b-8a\cdot b+8b^2=$
\item 
$2a^2+5a\cdot b-10a\cdot b+10b^2=$
\item 
$4a^2+5a\cdot b-10a\cdot b+10b^2=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$3(8a+2)=$
\item 
$3(4y-4x)=$
\item 
$-2(-8-6t)=$
\item 
$(8a+7)\cdot 6=$
\item 
$(7y-7x)\cdot 4=$
\item 
$(-4-8t)(-10)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(6x+1)(4x+5)=$
\item 
$(7a-6)(10a-6)=$
\item 
$(-5x+4)(3x-9)=$
\item 
$(-3y+8)(-7y+8)=$
\item 
$-(2s-9)(-5t-9)=$
\item 
$(-2x-8)(7y+8)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(a+b)^2=$
\item 
$(a-b)^2=$
\item 
$(a+b)(a-b)=$
\item 
$(1x+7y)^2=$
\item 
$(10r-1s)^2=$
\item 
$(4v+9t)(4v-9t)=$
\item 
$(3x+7y)^2=$
\item 
$(6r-5s)^2=$
\item 
$(9v+9t)(9v-9t)=$
\item 
$(4x+5y)^2=$
\item 
$(3r-9s)^2=$
\item 
$(6v+2t)(6v-2t)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\end{flushleft} 
\end{document}