\documentclass[12pt,fleqn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{multicol} 
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=0.5cm]{geometry} 
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{cancel} 
\usepackage{pgf,tikz} 
\usetikzlibrary{arrows} 
\newtheoremstyle{aufg} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{aufg} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\newtheoremstyle{bsp} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\em}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{bsp} 
\newtheorem{beispiel}{Beispiel} 



\begin{document} 
    \begin{flushleft}
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$5+(+7)=12$
\item 
$2+(-7)=-5$
\item 
$8-(4)=4$
\item 
$1-(-9)=10$
\item 
$-(2)+(-4)=-6$
\item 
$-(-2)-(+4)=-2$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$4(4+3)=28$
\item 
$1(5-3)=2$
\item 
$1(-3-5)=-8$
\item 
$(-4)(-3-5)=32$
\item 
$(-5+4)(-4+5)=-1$
\item 
$(-1+2)(-2-1)=-3$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{2} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$15a+17a=32 a$
\item 
$19c-5c=14 c$
\item 
$-8x-18x=- 26 x$
\item 
$-9t+15c-12t=15 c - 21 t$
\item 
$a^2+ab+ab+b^2=a^{2} + 2 a b + b^{2}$
\item 
$a^2-ab-ab+b^2=a^{2} - 2 a b + b^{2}$
\item 
$a^2-ab+ab-b^2=a^{2} - b^{2}$
\item 
$5a^2+8a\cdot b-8a\cdot b+8b^2=5 a^{2} + 8 b^{2}$
\item 
$2a^2+5a\cdot b-10a\cdot b+10b^2=2 a^{2} - 5 a b + 10 b^{2}$
\item 
$4a^2+5a\cdot b-10a\cdot b+10b^2=4 a^{2} - 5 a b + 10 b^{2}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$3(8a+2)=24 a + 6$
\item 
$3(4y-4x)=- 12 x + 12 y$
\item 
$-2(-8-6t)=12 t + 16$
\item 
$(8a+7)\cdot 6=48 a + 42$
\item 
$(7y-7x)\cdot 4=- 28 x + 28 y$
\item 
$(-4-8t)(-10)=80 t + 40$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(6x+1)(4x+5)=24 x^{2} + 34 x + 5$
\item 
$(7a-6)(10a-6)=70 a^{2} - 102 a + 36$
\item 
$(-5x+4)(3x-9)=- 15 x^{2} + 57 x - 36$
\item 
$(-3y+8)(-7y+8)=21 y^{2} - 80 y + 64$
\item 
$-(2s-9)(-5t-9)=10 s t + 18 s - 45 t - 81$
\item 
$(-2x-8)(7y+8)=- 14 x y - 16 x - 56 y - 64$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(a+b)^2=a^{2} + 2 a b + b^{2}$
\item 
$(a-b)^2=a^{2} - 2 a b + b^{2}$
\item 
$(a+b)(a-b)=a^{2} - b^{2}$
\item 
$(1x+7y)^2=x^{2} + 14 x y + 49 y^{2}$
\item 
$(10r-1s)^2=100 r^{2} - 20 r s + s^{2}$
\item 
$(4v+9t)(4v-9t)=- 81 t^{2} + 16 v^{2}$
\item 
$(3x+7y)^2=9 x^{2} + 42 x y + 49 y^{2}$
\item 
$(6r-5s)^2=36 r^{2} - 60 r s + 25 s^{2}$
\item 
$(9v+9t)(9v-9t)=- 81 t^{2} + 81 v^{2}$
\item 
$(4x+5y)^2=16 x^{2} + 40 x y + 25 y^{2}$
\item 
$(3r-9s)^2=9 r^{2} - 54 r s + 81 s^{2}$
\item 
$(6v+2t)(6v-2t)=- 4 t^{2} + 36 v^{2}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\end{flushleft} 
\end{document}