\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{multicol} 
\pagestyle{empty} 
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=0.5cm,bottom=0.5cm]{geometry} 
\usepackage{amsmath}  



\newtheoremstyle{note} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{note} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\begin{document}
\begin{flushleft}
\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $\int_{1}^{1} x\, dx$$=$ \\$[\frac{x^{2}}{2}]_{\scriptscriptstyle1}^{\scriptscriptstyle1}=(\frac{1}{2})-(\frac{1}{2})=0$
\item $\int_{-4}^{-2} x^{6}\, dx$$=$ \\$[\frac{x^{7}}{7}]_{\scriptscriptstyle-4}^{\scriptscriptstyle-2}=(- \frac{128}{7})-(- \frac{16384}{7})=2322.3$
\item $\int_{-2}^{5} x^{3}\, dx$$=$ \\$[\frac{x^{4}}{4}]_{\scriptscriptstyle-2}^{\scriptscriptstyle5}=(\frac{625}{4})-(4)=152.25$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $\int_{0}^{1} - 4 x^{7}\, dx$$=$ \\$[- \frac{x^{8}}{2}]_{\scriptscriptstyle0}^{\scriptscriptstyle1}=(- \frac{1}{2})-(0)=-0.5$
\item $\int_{1}^{5} x^{5}\, dx$$=$ \\$[\frac{x^{6}}{6}]_{\scriptscriptstyle1}^{\scriptscriptstyle5}=(\frac{15625}{6})-(\frac{1}{6})=2604$
\item $\int_{-2}^{1} x^{4}\, dx$$=$ \\$[\frac{x^{5}}{5}]_{\scriptscriptstyle-2}^{\scriptscriptstyle1}=(\frac{1}{5})-(- \frac{32}{5})=6.6$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $\int_{-1}^{5} 5 x^{2} + 2 x\, dx$$=$ \\$[\frac{5 x^{3}}{3} + x^{2}]_{\scriptscriptstyle-1}^{\scriptscriptstyle5}=(\frac{700}{3})-(- \frac{2}{3})=234$
\item $\int_{-4}^{-1} - 3 x^{4} - x^{2}\, dx$$=$ \\$[- \frac{3 x^{5}}{5} - \frac{x^{3}}{3}]_{\scriptscriptstyle-4}^{\scriptscriptstyle-1}=(\frac{14}{15})-(\frac{9536}{15})=-634.8$
\item $\int_{4}^{4} - x^{5} + 4 x^{3}\, dx$$=$ \\$[- \frac{x^{6}}{6} + x^{4}]_{\scriptscriptstyle4}^{\scriptscriptstyle4}=(- \frac{1280}{3})-(- \frac{1280}{3})=0$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $\int_{1}^{5} x^{2}\, dx$$=$ \\$[\frac{x^{3}}{3}]_{\scriptscriptstyle1}^{\scriptscriptstyle5}=(\frac{125}{3})-(\frac{1}{3})=41.333$
\item $\int_{-1}^{3} - 2 x\, dx$$=$ \\$[- x^{2}]_{\scriptscriptstyle-1}^{\scriptscriptstyle3}=(-9)-(-1)=-8$
\item $\int_{-2}^{0} - 4 x^{3} - 2 x^{2} + 3 x\, dx$$=$ \\$[- x^{4} - \frac{2 x^{3}}{3} + \frac{3 x^{2}}{2}]_{\scriptscriptstyle-2}^{\scriptscriptstyle0}=(0)-(- \frac{14}{3})=4.6667$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $5 x - 3 = 4$\\
{\tiny $x=$$\frac{7}{5}$}

\item $- 3 x + 1 = -4$\\
{\tiny $x=$$\frac{5}{3}$}

\item $3 x = 2$\\
{\tiny $x=$$\frac{2}{3}$}

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $- x^{2} + 5 x - 1 = 0$\\
{\tiny $x_1=$$0.21$}{\tiny   ,     $x_2=$$4.8$}

\item $x^{2} - 2 x + 3 = 0$\\
{\tiny Keine Lösung}

\item $- 2 x^{2} + 5 x + 3 = 0$\\
{\tiny $x_1=$$-0.5$}{\tiny   ,     $x_2=$$3.0$}

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $4 x^{2} + 2 x + 5 = 0$\\
{\tiny Keine Lösung}

\item $3 x^{2} + 5 x + 2 = 0$\\
{\tiny $x_1=$$-1.0$}{\tiny   ,     $x_2=$$-0.67$}

\item $x^{2} + x + 4 = 0$\\
{\tiny Keine Lösung}

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}
\end{flushleft} 
\end{document}