\documentclass[12pt,fleqn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{multicol} 
\usepackage{framed}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=0.5cm]{geometry} 
\usepackage{fancyheadings} 
\pagestyle{fancy} 
\headheight1.6cm 
\lhead{Name:} 
\chead{\hspace{5cm} Klasse: \qquad\qquad Datum: \qquad\qquad} 
\rhead{\includegraphics[scale=0.3]{/home/pfranz/hbo/logo.png}} 
\lfoot{} 
\cfoot{} 
\rfoot{} 
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{cancel} 
\usepackage{pgf,tikz} 
\usetikzlibrary{arrows} 
\newtheoremstyle{aufg} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{aufg} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\newtheoremstyle{bsp} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\em}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{bsp} 
\newtheorem{beispiel}{Beispiel} 


\begin{document} 
    \begin{flushleft}
\begin{center}\end{center}\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$10+(+3)=$
\item 
$3+(-7)=$
\item 
$5-(1)=$
\item 
$2-(-7)=$
\item 
$-(10)+(-4)=$
\item 
$-(-2)-(+8)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$2(4+3)=$
\item 
$1(2-3)=$
\item 
$2(-2-3)=$
\item 
$(-1)(-3-1)=$
\item 
$(-5+1)(-1+2)=$
\item 
$(-5+2)(-2-2)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{2} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$16a+5a=$
\item 
$11c-13c=$
\item 
$-20x-15x=$
\item 
$-16t+15c-6t=$
\item 
$a^2+ab+ab+b^2=$
\item 
$a^2-ab-ab+b^2=$
\item 
$a^2-ab+ab-b^2=$
\item 
$6a^2+6a\cdot b-10a\cdot b+10b^2=$
\item 
$1a^2+9a\cdot b-9a\cdot b+9b^2=$
\item 
$2a^2+2a\cdot b-9a\cdot b+9b^2=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$10(5a+10)=$
\item 
$8(5y-3x)=$
\item 
$-8(-6-8t)=$
\item 
$(9a+2)\cdot 8=$
\item 
$(2y-2x)\cdot 1=$
\item 
$(-4-4t)(-1)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(9x+1)(2x+8)=$
\item 
$(3a-4)(10a-9)=$
\item 
$(-5x+2)(6x-10)=$
\item 
$(-7y+4)(-4y+2)=$
\item 
$-(2s-2)(-8t-2)=$
\item 
$(-8x-3)(3y+4)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(a+b)^2=$
\item 
$(a-b)^2=$
\item 
$(a+b)(a-b)=$
\item 
$(3x+4y)^2=$
\item 
$(4r-4s)^2=$
\item 
$(6v+3t)(6v-3t)=$
\item 
$(1x+2y)^2=$
\item 
$(10r-1s)^2=$
\item 
$(1v+7t)(1v-7t)=$
\item 
$(4x+1y)^2=$
\item 
$(3r-8s)^2=$
\item 
$(10v+2t)(10v-2t)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\end{flushleft} 
\end{document}