\documentclass[12pt,fleqn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{multicol} 
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=0.5cm]{geometry} 
\usepackage{fancyheadings} 
\pagestyle{fancy} 
\headheight1.6cm 
\lhead{} 
\chead{} 
\rhead{\includegraphics[scale=0.5]{logo.png}} 
\lfoot{} 
    \cfoot{} 
    \rfoot{} 
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{cancel} 
\usepackage{pgf,tikz} 
\usetikzlibrary{arrows} 
\newtheoremstyle{aufg} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{aufg} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\newtheoremstyle{bsp} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\em}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{bsp} 
\newtheorem{beispiel}{Beispiel} 



\begin{document} 
    \begin{flushleft}
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$9+(+6)=15$
\item 
$2+(-6)=-4$
\item 
$7-(1)=6$
\item 
$5-(-4)=9$
\item 
$-(9)+(-1)=-10$
\item 
$-(-6)-(+10)=-4$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$2(3+3)=12$
\item 
$3(3-4)=-3$
\item 
$4(-3-2)=-20$
\item 
$(-3)(-3-4)=21$
\item 
$(-3+1)(-1+3)=-4$
\item 
$(-4+4)(-4-3)=0$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{2} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$4a+9a=13 a$
\item 
$8c-4c=4 c$
\item 
$-3x-12x=- 15 x$
\item 
$-14t+3c-16t=3 c - 30 t$
\item 
$a^2+ab+ab+b^2=a^{2} + 2 a b + b^{2}$
\item 
$a^2-ab-ab+b^2=a^{2} - 2 a b + b^{2}$
\item 
$a^2-ab+ab-b^2=a^{2} - b^{2}$
\item 
$9a^2+4a\cdot b-4a\cdot b+4b^2=9 a^{2} + 4 b^{2}$
\item 
$2a^2+1a\cdot b-1a\cdot b+1b^2=2 a^{2} + b^{2}$
\item 
$7a^2+8a\cdot b-4a\cdot b+4b^2=7 a^{2} + 4 a b + 4 b^{2}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$7(10a+8)=70 a + 56$
\item 
$5(1y-9x)=- 45 x + 5 y$
\item 
$-2(-4-6t)=12 t + 8$
\item 
$(4a+1)\cdot 10=40 a + 10$
\item 
$(5y-6x)\cdot 6=- 36 x + 30 y$
\item 
$(-3-1t)(-3)=3 t + 9$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(3x+3)(8x+3)=24 x^{2} + 33 x + 9$
\item 
$(10a-7)(4a-2)=40 a^{2} - 48 a + 14$
\item 
$(-10x+7)(6x-9)=- 60 x^{2} + 132 x - 63$
\item 
$(-3y+6)(-4y+3)=12 y^{2} - 33 y + 18$
\item 
$-(2s-3)(-1t-7)=2 s t + 14 s - 3 t - 21$
\item 
$(-7x-3)(9y+4)=- 63 x y - 28 x - 27 y - 12$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(a+b)^2=a^{2} + 2 a b + b^{2}$
\item 
$(a-b)^2=a^{2} - 2 a b + b^{2}$
\item 
$(a+b)(a-b)=a^{2} - b^{2}$
\item 
$(5x+6y)^2=25 x^{2} + 60 x y + 36 y^{2}$
\item 
$(7r-7s)^2=49 r^{2} - 98 r s + 49 s^{2}$
\item 
$(3v+8t)(3v-8t)=- 64 t^{2} + 9 v^{2}$
\item 
$(4x+8y)^2=16 x^{2} + 64 x y + 64 y^{2}$
\item 
$(4r-9s)^2=16 r^{2} - 72 r s + 81 s^{2}$
\item 
$(9v+8t)(9v-8t)=- 64 t^{2} + 81 v^{2}$
\item 
$(7x+2y)^2=49 x^{2} + 28 x y + 4 y^{2}$
\item 
$(2r-3s)^2=4 r^{2} - 12 r s + 9 s^{2}$
\item 
$(5v+9t)(5v-9t)=- 81 t^{2} + 25 v^{2}$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\end{flushleft} 
\end{document}