\documentclass[12pt,fleqn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{multicol} 
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=0.5cm]{geometry} 
\usepackage{fancyheadings} 
\pagestyle{fancy} 
\headheight1.6cm 
\lhead{} 
\chead{} 
\rhead{\includegraphics[scale=0.5]{logo.png}} 
\lfoot{} 
    \cfoot{} 
    \rfoot{} 
\usepackage{amsmath}  
\usepackage{cancel} 
\usepackage{pgf,tikz} 
\usetikzlibrary{arrows} 
\newtheoremstyle{aufg} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{aufg} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\newtheoremstyle{bsp} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\em}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{bsp} 
\newtheorem{beispiel}{Beispiel} 



\begin{document} 
    \begin{flushleft}
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$2-10=$
\item 
$3-8=$
\item 
$5-4=$
\item 
$-5+6=$
\item 
$-8+8=$
\item 
$-8+10=$
\item 
$-10-1=$
\item 
$-8-1=$
\item 
$-4-4=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$(-1)-1=$
\item 
$9+(+8)=$
\item 
$10+(-8)=$
\item 
$5-(-5)=$
\item 
$-(7)+(-9)=$
\item 
$-(-1)-(+10)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$5-7a-3a=$
\item 
$-7a+5-3a=$
\item 
$5-7a-3=$
\item 
$2-3a-8a=$
\item 
$-3a+2-8a=$
\item 
$2-3a-8=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\begin{aufgabe} ~ \\ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item 
$2-(-10a)+(-2a)=$
\item 
$(-10a)-(+2)-(-2a)=$
\item 
$(-2)+(+10a)-(-2)=$
\item 
$2-(-10a)+(-2a)=$
\item 
$(-10a)-(+2)-(-2a)=$
\item 
$(-2)+(+10a)-(-2)=$
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe} 
\end{flushleft} 
\end{document}