\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{multicol} 
\pagestyle{empty} 
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=0.8cm,bottom=1cm]{geometry} 
\usepackage{amsmath}  



\newtheoremstyle{note} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{note} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\begin{document}
\begin{flushleft}
\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $x^{2} - 29 = 0$\\
\item $x^{2} - 21 = 0$\\
\item $x^{2} + 9 = 0$\\
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $x^{2} - 2 = 0$\\
\item $5 x^{2} - 5 = 0$\\
\item $- 2 x^{2} - 8 = 0$\\
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $- 4 x^{2} - 2 x = 0$\\
\item $2 x^{2} = 0$\\
\item $- 2 x^{2} + x = 0$\\
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $x^{2} + 4 x - 1 = 0$\\
\item $x^{2} + 2 x = 0$\\
\item $x^{2} - 2 x + 1 = 0$\\
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $x^{2} - 3 x - 1 = 0$\\
\item $x^{2} + x + 5 = 0$\\
\item $x^{2} - 2 x + 3 = 0$\\
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $4 x^{2} + 4 x + 5 = 0$\\
\item $x^{2} - 4 x + 2 = 0$\\
\item $5 x^{2} - x + 5 = 0$\\
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $2 x^{2} - 2 x = 0$\\
\item $- 2 x^{2} + 4 x + 2 = 0$\\
\item $- 3 x^{2} + 5 x - 4 = 0$\\
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}
\end{flushleft} 
\end{document}