\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{paralist} 
\usepackage{amssymb}  
\usepackage{amsthm}   
\usepackage{multicol} 
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=0.8cm,bottom=1cm]{geometry} 
\usepackage{amsmath}  



\newtheoremstyle{note} 
{16pt}  % Platz zwischen Kopf und voherigem Text 
{16pt}  % und nachfolgendem Text 
{}     % Schriftart des Koerpers 
{}     % mit \parindent Einzug 
{\bf}  % Schriftart des Kopfes 
{:}     % Nach Bedarf z.B. Doppelpunkt nach dem Kopf 
{0.5em} % Platz zwischen Kopf und Koerper 
{}     % Kopfname 

\theoremstyle{note} 
\newtheorem{aufgabe}{Aufgabe} 



\begin{document}
\begin{flushleft}
\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $f(x)=$$x^{15}$\\

\item $f(x)=$$x^{17}$\\

\item $f(x)=$$x^{9}$\\

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $f(x)=$$7.2 x^{5}$\\

\item $f(x)=$$- 3.1 x^{8}$\\

\item $f(x)=$$7.3 x^{14}$\\

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $f(x)=$$5 x^{15} - 15 x^{4}$\\

\item $f(x)=$$- 19 x^{14}$\\

\item $f(x)=$$- 17 x^{9} + 2 x^{8}$\\

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $f(x)=$$- \frac{13}{x^{14}}$\\

\item $f(x)=$$- \frac{14}{x^{17}}$\\

\item $f(x)=$$- \frac{15}{x^{5}}$\\

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $f(x)=$$3 \sqrt{\frac{1}{x^{5}}}$\\

\item $f(x)=$$- 8 \sqrt{x}$\\

\item $f(x)=$$19 \sqrt{\frac{1}{x^{4}}}$\\

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $2 x + 1 = 5$\\

\item $4 x + 5 = 0$\\

\item $- 3 x - 1 = -2$\\

\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}\begin{aufgabe} ~ \ 
\begin{multicols}{3} 
\begin{enumerate}[a)] 
\item $- 3 x^{2} - 4 x - 1 = 0$\\
\item $- 4 x^{2} + 2 = 0$\\
\item $x^{2} + 4 x + 3 = 0$\\
\end{enumerate} 
\end{multicols} 
\end{aufgabe}\vspace{1em}
\end{flushleft} 
\end{document}